\documentclass[a4paper,10pt]{article} 
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,rigth=2cm,heightrounded]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow} 
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbding}  
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[all]{nowidow} 
\usepackage{csquotes} 
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{setspace}
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime} 
\renewcommand{\dateseparator}{-} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,xcolor}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{hhline,colortbl}
\usepackage[most]{tcolorbox}

%%%%%AQUÍ SE ENCUENTRAN LOS COLORES :)%%%%%%%%
\definecolor{babypink}{rgb}{0.96, 0.76, 0.76}
\definecolor{celadon}{rgb}{0.67, 0.88, 0.69}
\definecolor{outrageousorange}{rgb}{1.0, 0.43, 0.29}
\definecolor{spirodiscoball}{rgb}{0.06, 0.75, 0.99}
\definecolor{green(ncs)}{rgb}{0.0, 0.62, 0.42}
\definecolor{paleblue}{rgb}{0.69, 0.93, 0.93}


\newtcolorbox{mybox}{colback=black!20!black,colframe=cyan!85!white}

\pagestyle{fancy} 
\fancyhead{}\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\fancyfoot[C]{} 
\fancyfoot[R]{\thepage} 
\newcommand{\note}[1]{\marginpar{\scriptsize \textcolor{red}{#1}}} 
\begin{document}
\fancyhead[C]{}
\begin{minipage}{0.295\textwidth} 
\raggedright
Equipo: Cerebros de Pollo\\    
\footnotesize 
\colorbox[rgb]{0.06, 0.75, 0.99}{Cruz González Irvin Javier}
\\\colorbox[rgb]{0.67, 0.88, 0.69}{Ugalde Ubaldo Fernando}
\\\colorbox[rgb]{0.96, 0.76, 0.76}{Ugalde Flores Jimena}

\textcolor[rgb]{0.0, 0.72, 0.92}{\medskip\hrule}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth} 
\centering 
\large 
\textbf{Modelado y Programación}\\ 
\normalsize 
Strategy y Observer\\Practica 01\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.295\textwidth} 
\raggedleft
\footnotesize
\colorbox[rgb]{0.06, 0.75, 0.99}{31716198-2}\\
\colorbox[rgb]{0.67, 0.88, 0.69}{31714149-8}\\
\colorbox[rgb]{0.96, 0.76, 0.76}{31816536-1}\\
\today
\textcolor[rgb]{0.0, 0.72, 0.92}{\medskip\hrule}
\end{minipage}

\begin{enumerate}
    
    \item Menciona los principios de diseño esenciales del patrón Strategy y Observer. Menciona una desventaja de cada patrón.
        \begin{enumerate}
            \item Strategy
            \begin{itemize}
                \item \colorbox[rgb]{0.69, 0.93, 0.93}{Ventajas}\\\\
                      Patrón de diseño que cumple con el polimorfismo.\\
                      No es necesario crear todos los objetos disponibles correspondientes ,el comportamiento de una clase cambia en tiempo
                      de ejecución ahorrando así espacio en memoria \\

                \item \colorbox[rgb]{1.0, 0.43, 0.29}{Desventajas}
                      Si hay muchas estrategias alternativas, el número de objetos sera considerable.\\
                      Los clientes deben tener cierta comprensión de cada estrategia, y el cliente decide qué clase de estrategia usar. \\
                      

            \end{itemize}

            \item Observer
            \begin{itemize}
                \item \colorbox[rgb]{0.69, 0.93, 0.93}{Ventajas}\\\\
                      Tiene un alto grado de independencia entre el sujeto y los observadores. Los cambios entre el Sujeto u Observadores no afectan a otro.  \\
                      Permite agregar observadores sin modificar el sujeto o los observadores. \\
                      

                \item \colorbox[rgb]{1.0, 0.43, 0.29}{Desventajas}
                      No se especifica el receptor de una actualización. Las informaciones de cambios transmitidas pueden ser 
                      irrelevantes para ciertos observadores. \\
                      

            \end{itemize}    
            
        \end{enumerate}
        
       
        
                 

\end{enumerate}
\end{document}   
