\documentclass[a4paper,10pt]{article} 
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,rigth=2cm,heightrounded]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow} 
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbding}  
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[all]{nowidow} 
\usepackage{csquotes} 
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{setspace}
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime} 
\renewcommand{\dateseparator}{-} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,xcolor}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{hhline,colortbl}
\usepackage[most]{tcolorbox}

%%%%%AQUÍ SE ENCUENTRAN LOS COLORES :)%%%%%%%%
\definecolor{babypink}{rgb}{0.96, 0.76, 0.76}
\definecolor{celadon}{rgb}{0.67, 0.88, 0.69}
\definecolor{outrageousorange}{rgb}{1.0, 0.43, 0.29}
\definecolor{spirodiscoball}{rgb}{0.06, 0.75, 0.99}
\definecolor{green(ncs)}{rgb}{0.0, 0.62, 0.42}
\definecolor{paleblue}{rgb}{0.69, 0.93, 0.93}


\newtcolorbox{mybox}{colback=black!20!black,colframe=cyan!85!white}

\pagestyle{fancy} 
\fancyhead{}\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\fancyfoot[C]{} 
\fancyfoot[R]{\thepage} 
\newcommand{\note}[1]{\marginpar{\scriptsize \textcolor{red}{#1}}} 
\begin{document}
\fancyhead[C]{}
\begin{minipage}{0.295\textwidth} 
\raggedright
Equipo: Cerebros de Pollo\\    
\footnotesize 
\colorbox[rgb]{0.67, 0.88, 0.69}{Cruz González Irvin Javier}
\\\colorbox[rgb]{0.06, 0.75, 0.99 }{Ugalde Ubaldo Fernando}
\\\colorbox[rgb]{0.96, 0.76, 0.76}{Ugalde Flores Jimena}

\textcolor[rgb]{0.0, 0.72, 0.92}{\medskip\hrule}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth} 
\centering 
\large 
\textbf{Modelado y Programación}\\ 
\normalsize 
State, Template e Iterator \\Practica 02\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.295\textwidth} 
\raggedleft
\footnotesize
\colorbox[rgb]{0.67, 0.88, 0.69}{31716198-2}\\
\colorbox[rgb]{0.06, 0.75, 0.99 }{31714149-8}\\
\colorbox[rgb]{0.96, 0.76, 0.76}{31816536-1}\\
\today
\textcolor[rgb]{0.0, 0.72, 0.92}{\medskip\hrule}
\end{minipage}

\begin{enumerate}
    
    \item Menciona los principios de diseño esenciales del patrón State, Template e Iterator. Menciona una desventaja de cada patrón.\\\\ De acuerdo a los principios SOLID
        \begin{enumerate}
            \item \colorbox[rgb]{0.53, 0.81, 0.98}{State}
                El proposito de \textit{State} es permitir que un objeto modifique su comportamiento a la vez que camibe su estado interno. Pues hace parecer que cambia la clase del objeto.
                
                La deventaja de este patrón es que puede ser complicado si un objeto tiene muchas transiciones o, en otro caso, el objeto no utiliza frecuentemente estos estodos.


            
            \item \colorbox[rgb]{1.0, 0.71, 0.76}{Template}
                El proposito de \textit{Template} es definir el esqueleto de un algoritmo, delegando en subclases algunos de sus pasos. A su vez, permite que las subclases redefinan ciertos pasos de los algoritmos sin cambiar su estructura.

                La desventaja de este patrón es que puede ser algo rígido a la hora de los pasos, y por tanto, díficil de mantener si algunos de los pasos, o la mayoría, cambian. Al mismo tiempo, puede que un cliente no tenga claro el esqueleto de lo que busca. 

            \item \colorbox[rgb]{0.69, 0.61, 0.85}{Iterator}
                El proposito de \textit{Iterator} es proporcionar un modo de acceder secuencialmente a los elementos de un objeto agregado sin exponer su representación interna.

                La deventaja de este patrón es que es muy específico. También no puede haber subsecciones de elementos del objeto, lo cual lo hace algo rígido.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{itemize}
    \item \textbf{OBSERVACIONES IMPORTANTES}
\end{itemize}
\end{document}   
